<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<CATALOG>
    <CD>
        <TEXT>En un lugar de la Mancha, de cuyo nombre no quiero acordarme,
            no ha mucho tiempo que vivía un hidalgo de los de lanza en astillero,
            adarga antigua, rocín flaco y galgo corredor. Una olla de algo más vaca
            que carnero, salpicón las más noches, duelos y quebrantos los sábados,
            lantejas los viernes, algún palomino de añadidura los domingos, consumían
            las tres partes de su hacienda.
        </TEXT>
    </CD>
    <CD>
        <TEXT>
            John LeRoy Hennessy, es fundador de MIPS Technologies; fue el décimo presidente
            de la Universidad Stanford.
            Consiguió su licenciatura en Ingeniería Eléctrica en la Universidad Villanova,
            y su master y Doctor Philosophiae en ciencias de la computación en la Universidad
            Estatal de Nueva York en Stony Brook.

            Hennessy se convirtió en miembro de la universidad de Stanford en 1977; y en 1984
            durante un año sabático,
            fundó MIPS Computer Systems Inc para comercializar los procesadores RISC sobre los
            que había estado investigando. En 1987 logró el puesto "Willard and Inez Kerr Bell"
            de profesor de Ingeniería Eléctrica y Ciencias de la Computación.

            Hennessy fue director del laboratorio de sistemas de computación de Stanford entre
            1989 y 1993, centro de investigación de los departamentos de ingeniería eléctrica y
            ciencias de la computación. Entre 1994 y 1996 fue presidente del departamento de
            Ciencias de la Computación y desde el 1996 hasta 1999 fue decano de la escuela de
            ingeniería.
        </TEXT>
    </CD>
    <CD>
        <TEXT>
            Cinco hombres (Tomás, Tulio, Asel, Lino y Max), que parecen trabajar para un centro
            de investigación llamado La Fundación, comparten espacio en lo que parece ser una
            agradable habitación con bonitas vistas. Únicamente un mal olor y la presencia de
            un enfermo parecen perturbar el ambiente. Según se avanza en el desarrollo de los
            diálogos, se descubre que tal situación no es sino la percepción subjetiva de uno de
            los personajes, Tomás, mediante el que sabe el espectador que la habitación es en
            realidad una celda, que La Fundación es una prisión y que los cinco personajes son
            cinco reclusos condenados a muerte. Se encuentran allí porque el propio Tomás,
            sometido a tortura, delató a sus compañeros de organización. Su sentimiento de
            culpa provocó que perdiera el sentido de la realidad. Al final, la escena queda
            vacía, retornado su aspecto de habitación lujosa en la que se instalarán nuevos
            huéspedes.
        </TEXT>
    </CD>
</CATALOG>
